梁振英：香港仍是外國殖民地，不是中國殖民地

【香港是中國殖民地？陳浩天在諷刺外國記者會】陳浩天在演講中說香港已經成為中國的殖民地。

殖民地統治的本質是什麼？就是向本國及其他友好國家輸送利益。外國記者會邀請陳浩天到會所演講，令我們開始關注會所的歷史。

外國記者會遷入現址之前，會所在中環壽德隆大厦的兩層私人寫字樓，面積和各樣條件比今天差得多(如果今天壽德隆大厦仍在，租金會是多少？）。後來無需競投，殖民地政府就把雪廠街的地方（陳浩天演講的場地）租給外國記者會，租約條款不公開，這就是殖民地。本地人的新聞工作者組織有機會拿到這地方嗎？完全沒有。陳浩天在外國記者會講殖民地，應該先以英國殖民地為起點。

如果要體現陳浩天關於香港是中國殖民地的説法，幾年後這個會址就應該毋須競投，指名道姓的租給一個中國人（隨便陳浩天如何界定中國人）的新聞工作者組織好了。事實是，他們至今仍然沒有會所，沒有酒吧，沒有餐廳，沒有地方請幾百人聽演講，而在香港唯一擁有龐大會所的新聞工作者組織是由西方人把持的外國的記者的協會，一眾中國人的新聞界同行都要翹首仰望，都要羡慕外國記者會。香港像中國殖民地嗎?今天外國記者會的會址仍然不需公開競投就批租，外國記者會仍然不必公開租約條款，如果香港是殖民地，大概仍然是外國殖民地，不是中國殖民地。

陳浩天在英國殖民地時代的利益輸送政策下給予外國記者會的會所講殖民地，不是很諷刺嗎？

繼續追擊

每年4萬人湧入都唔係?

死唔斷氣

佢教精緊陳浩天點樣可以做到八面玲瓏

要串柒支那無問題
但係唔好搞到比位人入串返你轉頭

港獨之父

香港唔係成日比支那搶錢搶資源？

梁振英似乎暗示仍有一堆商家佬主動向英美示好
再睇番上篇文
會唔會呢堆商界佬就係獨派同英美政府嘅橋樑

應該個頭近

即係話香港仲係英國殖民地？
振英呀、振英呀！
原來你係歸英派！

如果支那有新聞自由，我出錢比支那記者協會bid 個7星級會所點話

香港唔係中國一部份既？ 幾時變左做中國既殖民地?

呢條撚樣講野愈來愈曲

689咪外國殖民地前首長

即係點都好香港都係殖民地？

即使97前，中共都唔承認香港係殖民地

即係你都知香港畀返贏國都係做殖民地？

已經分唔到佢係柒定曲

LM

啱呀

聯合聲明已作廢成歷史文件

幾時主權移交番俾英國??

閩粤才是中原支那殖民地

插住中國國旗嘅外國殖民地佢都講得出

唔係1蚊象徵性地租咩？

中國殖民地

鬼拍後尾枕

到底佢係邊邊

振英原來真係振英

每日都期待振興英國寫嘅文章

無間道

點呀我睇唔透呀

中聯辦響西環塊地有經過招標，有公開條款？

月租55 萬

所以hong is not china是合理的

俾緊市值租金架

港獨之父

香港回歸祖國二十年，特首人心仲未回歸

柒到盡頭

指名道姓的租給一個中國人（隨便陳浩天如何界定中國人）的新聞工作者組織好了。事實是，他們至今仍然沒有會所，沒有酒吧，沒有餐廳，沒有地方請幾百人聽演講，而在香港唯一擁有龐大會所的新聞工作者組織是由西方人把持的外國的記者的協會，一眾中國人的新聞界同行都要翹首仰望，都要羡慕外國記者會。

cy

忠奸人
香港人唔配有梁振人

英

「其他友好國家」仲唔係講緊一戴一露嗰啲咩

哈哈哈斯坦、咩咩斯坦、敘利亞嗰啲？

中共不代表中國
而且香港不屬於中國
港獨之父講外國殖民地無問題

梁振英借陳浩天打中共 仲要做左政協副主席 冇咩人敢郁佢 由內部打中共

殖民地統治的本質是什麼？就是向本國及其他友好國家輸送利益。

宗主國人民和爪牙係殖民地耀武揚威

殖民地統治的本質是什麼？就是向本國及其他友好國家輸送利益。

振英呢排講到咁撚白
起埋d全世界最貴既基建 中國公司/友好公司承包
每年放幾萬蝗黎拎綜援 食香港d錢
用香港樓市洗錢
仲唔撚係中國殖民地